---
title: "protei.cfg"
description: "Параметры программного обеспечения"
weight: 20
type: docs
---

В файле задаются настройки программного обеспечения.

Сторожевой таймер **Watchdog** используется для контроля непрерывности работы приложения.
При активном таймере на специальный порт с определенным периодом направляется запрос для выполнения действия.
Если по окончании времени ожидания операция не выполнена, то причиной неуспеха предполагается сбой программного обеспечения.
В результате по истечении сторожевого таймера система перезагружается.

Консольная команда для обновления конфигурационного файла без перезапуска узла -- **reload protei.cfg**.

### Описание параметров

| Параметр        | Описание                                                                                 | Тип    | O/M | P/R | Версия |
|-----------------|------------------------------------------------------------------------------------------|--------|-----|-----|--------|
| **\[General\]** | Основные параметры программного обеспечения.                                             | object | M   | P   |        |
| TCM_ID          | Уникальный глобальный идентификатор приложения на платформе.<br>Диапазон: 0-65&nbsp;535. | int    | M   | P   |        |
| Watchdog        | Флаг активации таймера Watchdog.<br>По умолчанию: 0.                                     | bool   | O   | P   |        |

#### Пример

```ini
[General]
Watchdog = 0
TCM_ID = 26
```